泛民聯署聲明：強烈譴責何君堯的公開殺人言論

【強烈譴責何君堯的公開殺人言論】

就媒體報導何君堯昨日於一個集會上公開表示要殺害提出『港獨』的人士，言辭冷血、㰻吹直接暴力，涉嫌違反法律，我們對此強烈譴責。
何君堯身為立法會議員及律師，在公開場合發表有關殺人的仇恨言論，超越言論自由及道德底線，嚴重違反專業操守。《公安條例》中的17條b列明，若於公眾聚集中用恐嚇性、辱罵性等言辭意圖激使他人破壞社會安寧、擾亂公眾秩序，即屬犯法，最高刑罰12個月；而26條提到，若鼓吹暴力去殺死任何人或任何類別或群體的人，亦同樣違法。過往警方曾採取行動拘捕發佈仇恨字句的人士，我們認為何君堯今次行為有違法律，警方及律政司應一視同仁，採取相應行動。

立法會議員
許智峯 黃碧雲 胡志偉 尹兆堅 林卓廷
涂謹申 鄺俊宇 陳淑莊 譚文豪 郭家麒
楊岳橋 郭榮鏗 梁繼昌 莫乃光 葉建源
李國麟 邵家臻 毛孟靜 梁耀忠 張超雄
朱凱迪 陳志全

2017年9月18日

鄭松泰

（微公共性）有網民又問本席，為什麼沒有參與泛民聯署譴責何匪君堯呢？

如果大家細心留意該聲明內容，倘若我們是站在抗爭者的一方的話，請問你又怎能夠同意利用專門對付抗爭者的《公安條例》作為法理依據呢？

註：不要每次都要我說明，本席是1比69好嗎？

痴撚線，你唔用，人哋都用架啦

你唔好只係睇鄭松泰先得架, 你只睇一個會MISS左好多好笑野架

要睇梗係睇有份投票既人

言論自由並非無底線

高登有人想幫熱狗解釋俾人技術性擊倒秒殺

CAP 200 CRIMES ORDINANCE

Section 10 Offences

(1)Any person who—
(a)does or attempts to do, or makes any preparation to do, or conspires with any person to do, any act with a seditious intention; or
(b)utters any seditious words; or
(c)prints, publishes, sells, offers for sale, distributes, displays or reproduces any seditious publication; or
(d)imports any seditious publication, unless he has no reason to believe that it is seditious,
shall be guilty of an offence and shall be liable for a first offence to a fine of $5,000 and to imprisonment for 2 years, and for a subsequent offence to imprisonment for 3 years; and any seditious publication shall be forfeited to the Crown. (13 of 1938 s. 4 incorporated. Amended 22 of 1950 Schedule; 30 of 1970 s. 3)

(2)Any person who without lawful excuse has in his possession any seditious publication shall be guilty of an offence and shall be liable for a first offence to a fine of $2,000 and to imprisonment for 1 year, and for a subsequent offence to imprisonment for 2 years; and such publication shall be forfeited to the Crown. (13 of 1938 s. 4 incorporated. Amended 22 of 1950 Schedule)

(3)Where any person has been convicted of an offence under subsection (1) or (2) in respect of any seditious publication, the court may order the seizure and forfeiture of any copies of the seditious publication in the possession of—
(a)the person convicted; or
(b)any other person named in the order, if the court is satisfied by evidence on oath that the copies are in the possession of the other person for the use of the person convicted. (60 of 1971 s. 19 incorporated) [cf. 1819 c. 8 ss. 1 & 2 U.K.]

(4)Any copies seized under subsection (3) shall be disposed of as the court may direct; but no copies shall be destroyed until the expiration of the period within which an appeal may be lodged or, if an appeal is lodged, until the appeal has been finally determined or abandoned. (60 of 1971 s. 19 incorporated)

(5)In this section—
“ seditious publication ” ( 煽動刊物 ) means a publication having a seditious intention;
“ seditious words ” ( 煽動文字 ) means words having a seditious intention. (13 of 1938 s. 2 incorporated)

第212章 《侵害人身罪條例》

5.串謀或唆使謀殺

任何人在香港境內串謀、同謀及議同謀殺他人，以及在香港境內唆使、鼓勵、勸說、試圖勸說或建議別人謀殺他人，不論其謀殺對象屬何種國籍或具有何種公民身分或在任何地方，均屬犯罪，可處終身監禁。

(由1911年第30號第2及5條修訂；由1983年第64號第4條修訂；由1999年第13號第3條修訂)
[比照 1861 c. 100 s. 4 U.K.]